Команда `namei` используется для отображения путей к файлам или каталогам и связанных с ними метаданных (прав, владельца и т. д.). Она также разрешает символические ссылки, следуя по цепочке символических ссылок до достижения конечного файла или каталога в пути. Это особенно полезно для отладки ошибок "слишком много уровней символических ссылок", когда символическая ссылка ссылается на другую символическую ссылку рекурсивным образом, что приводит к бесконечному циклу. С помощью `namei` можно проследить путь символических ссылок к конечной цели и определить, где происходит зацикливание.

Для каждой строки вывода namei использует следующие символы для идентификации типа найденного файла:

- `f:` = имя пути, которое в данный момент определяется
- `d` = каталог
- `l` = символическая ссылка (выводится как ссылка, так и ее содержимое)
- `s` = сокет
- `b` = блочное устройство
- `c` = символьное устройство
- `p` = FIFO
- `-` = обычный файл
- `?` = какая-то ошибка

# СИНТАКСИС

	namei [ПАРАМЕТРЫ] ПУТЬ...

# ПАРАМЕТРЫ

- `-l, --long` - Использовать длинный формат листинга (так же, как -m -o -v)
- `-m, --modes` - Показать биты режима для каждого типа файлов в стиле `ls`, например 'rwxr-xr-x'
- `-n, --nosymlinks` - Не следовать за симлинками
- `-o, --owners` - Показать имя владельца и группы для каждого файла
- `-v, --vertical` - Выравнивание режимов и владельцев по вертикали
- `-x, --mountpoints` - Показывать каталоги точек монтирования с буквой 'D', а не 'd'
- `-Z, --context` - Показать контекст безопасности файла или "?", если он недоступен
- `-h, --help` - Отобразить текст справки и выйти
- `-V, --version` - Вывести версию и выйти

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-04-04

